【鉛水重臨】尚翠苑13樣本7個含鎳 長期接觸輕則致敏嚴重可致癌

自兩年前鉛水風波後，政府要求新落成樓宇需測試食水樣本中，鉛、鎘、鉻及鎳4種金屬的含量。民主黨今次抽驗荃灣尚翠苑13個廚房的食水樣本，發現7個水辦鎳含量超標，含量為每公升93微克至9,660微克，較世衞標準的每公升70微克，分別超標33%至137倍。該黨也有抽驗青俊苑的鎳含量，未有發現超標。

記者 譚靜雯

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明表示，鎳可以透過食物或水源進入身體，或在重型工廠工作的工人也有機會透過環境吸入鎳。他稱，若食水中含鎳，可能來自水喉接駁配件或水龍頭等。他又指，鎳會令身體出現腸胃發炎或皮膚過敏現象，但不會在體內積聚，因鎳會經過腎臟或消化系統排出體外，但長期接觸或吸入高劑量則可引起中毒甚至致癌，惟現時未有人透過食用鎳致癌。

2015年發生的鉛水事件，也有政黨驗出食水含鎳，當時衞生防護中心程卓端醫生曾表示，根據世衞資料，鎳透過食水而引致的健康風險可能性很低，但鎳是致癌物，只會在吸入時致癌，由食用致癌則未有數據或資料。

又係支建

桶裝水價格急升

【本報訊】鉛水恐慌再現！民主黨本月中抽取荃灣尚翠苑及青衣青俊苑合共18個單位的廚房食水樣本化驗，結果顯示，16個頭浸水水辦含鉛量均超標；尚翠苑一個單位的含鉛量更高達每公升400微克，超標達39倍，兩個屋苑均由中國建築承建。民主黨立法會議員尹兆堅對驗水結果感震驚，要求房署徹查及全面驗水。
記者：譚靜雯 鍾雅宜

首批5個復售的居屋屋苑，包括有962個單位的荃灣尚翠苑、465個單位的青衣青俊苑，業主近月陸續收樓，兩個屋苑均由曾捲入鉛水風波的中國建築工程（香港）有限公司承建。
民主黨本月中抽取尚翠苑及青俊苑共18個單位的廚房頭浸水（即開喉後立即取水），並委託化驗所ALS Technichem（HK）Pty Limited進行測試。其中尚翠苑抽取13個水辦，化驗後發現11個水辦含鉛量超出世衞每公升含鉛量10微克的標準，含鉛量由每公升13微克至400微克，即最少超標30%，最高達39倍，含鉛量最高單位在B座高層。

全由中國建築承建

至於青俊苑則抽取了5個頭浸水的水辦測試，全部含鉛量均超標，分別驗出每公升15微克至51微克，即含鉛量超標50%至4.1倍。協助居民驗水的民主黨立法會議員尹兆堅對驗水結果感震驚，他指兩年前的鉛水風波後，房署聲稱已加強監管，「點解到𠵱家仲有鉛水？」他又質疑鉛凶不單止是焊料問題，「成個供水系統有冇其他地方有鉛？」促當局徹查。他又稱，今次涉事單位眾多，超標倍數驚人，房署不應再以「新樓落成後的長時期靜止水」解釋，應全面為首批居屋單位驗水，挽回市民對食水安全信心。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明稱，鉛水事件發生後，「承建商應該好緊張水喉同駁口係咪冇鉛」，對有單位含鉛量超標39倍的結果感到驚訝，「畀我係個住戶都擔心……（超標咁多倍）啲鉛喺邊到嚟？」他認為房署應追查「鉛頭」及委託獨立驗水公司重新驗水，又指鉛長期在身體積聚，會影響神經系統及腎臟。
房署回應，兩個屋苑所用的物料為無鉛焊線，當承建商中國建築完成內部供水系統工程後，已按水務署規定抽樣檢測食水中的鉛、鎘、鉻及鎳的4種金屬含量，取水樣本方法是根據水務署要求進行，有關檢測結果符合標準，青俊苑和尚翠苑分別於今年2月及3月獲水務署發出合格的完工證明及准許供水。

政府重價錢輕質量既惡果

真係咁簡單咩

支那建築

一定關事

推！

飲一世都唔會有事
唔好俾d新聞嚇到

政府批比中國建築的工程真的平過其他建築商？

你知道佢背景有幾紅
人地過唔到既野 佢地都過到
所以中國佬落TENDER個價好撚平